{
    "results": [
        {
            "question": "سابقه تقسیمات کشوری ایران به چه دوره‌ای برمی‌گردد؟",
            "correct_answer": "دوره داریوش اول، پادشاه هخامنشی",
            "incorrect_answers": ["دوره ساسانیان", "دوره صفویه", "دوره قاجاریه"]
        },
        {
            "question": "به چه چیزی ساتراپ می‌گفتند؟",
            "correct_answer": "مأمورینی که داریوش برای اداره شهربی‌ها (ساتراپی‌ها) گماشت",
            "incorrect_answers": ["مناطق کوهستانی ایران", "تقسیمات کشوری در دوره ساسانیان", "شهرهای بزرگ دوره قاجاریه"]
        },
        {
            "question": "تقسیمات کشوری در زمان ساسانیان به چه صورت بود؟",
            "correct_answer": "سرزمین (ایالت)، خوره (استان)، تسوگ یا تسوج (شهرستان)، رستاک (دهستان)",
            "incorrect_answers": ["ایالت، ولایت، بلوک، قصبه", "استان، شهرستان، بخش، دهستان", "شهربی، ایالت، ولایت، دهستان"]
        },
        {
            "question": "تقسیمات کشوری در دوره صفویه، افشاریه و زندیه چه بود؟",
            "correct_answer": "ایالت، ولایت، بلوک، قصبه",
            "incorrect_answers": ["استان، شهرستان، بخش، دهستان", "سرزمین، خوره، تسوگ، رستاک", "شهربی، ایالت، ولایت، رستاک"]
        },
        {
            "question": "تقسیمات کشوری در دوره قاجاریه چه بود؟",
            "correct_answer": "۴ ایالت و ۱۲ ولایت",
            "incorrect_answers": ["۶ ایالت و ۱۰ ولایت", "۳ ایالت و ۱۵ ولایت", "۵ ایالت و ۸ ولایت"]
        },
        {
            "question": "ایالت‌های ایران در زمان قاجاریه کدام بودند؟",
            "correct_answer": "کرمان و بلوچستان، آذربایجان، فارس و بنادر، خراسان و سیستان",
            "incorrect_answers": ["تهران، اصفهان، مازندران، خوزستان", "کردستان، لرستان, یزد، گیلان", "کرمانشاه، همدان، زنجان، اردبیل"]
        },
        {
            "question": "تقسیمات کشوری حال حاضر ایران چیست؟",
            "correct_answer": "دهستان، بخش، شهرستان، استان",
            "incorrect_answers": ["ایالت، ولایت، بلوک، قصبه", "سرزمین، خوره، تسوگ، رستاک", "شهربی، ایالت، ولایت، دهستان"]
        },
        {
            "question": "استان چیست؟",
            "correct_answer": "واحدی از تقسیمات کشوری از چند شهرستان هم‌جوار با توجه به موقعیت سیاسی، اجتماعی، فرهنگی، اقتصادی و طبیعی",
            "incorrect_answers": [
                "واحدی از تقسیمات کشوری شامل چند دهستان",
                "واحدی از تقسیمات کشوری شامل چند شهر",
                "واحدی از تقسیمات کشوری بدون محدوده جغرافیایی"
            ]
        },
        {
            "question": "استان توسط چه کسی اداره می‌شود؟",
            "correct_answer": "استاندار",
            "incorrect_answers": ["فرماندار", "بخشدار", "دهدار"]
        },
        {
            "question": "شهرستان چیست؟",
            "correct_answer": "واحدی از تقسیمات کشوری از چند بخش هم‌جوار",
            "incorrect_answers": [
                "واحدی از تقسیمات کشوری شامل چند استان",
                "واحدی از تقسیمات کشوری شامل چند دهستان",
                "واحدی از تقسیمات کشوری بدون محدوده جغرافیایی"
            ]
        },
        {
            "question": "شهرستان توسط چه کسی اداره می‌شود؟",
            "correct_answer": "فرماندار",
            "incorrect_answers": ["استاندار", "بخشدار", "دهدار"]
        },
        {
            "question": "بخش چیست؟",
            "correct_answer": "واحدی از تقسیمات کشوری از چند دهستان هم‌جوار شامل مزرعه، مکان، روستا و شهر",
            "incorrect_answers": [
                "واحدی از تقسیمات کشوری شامل چند استان",
                "واحدی از تقسیمات کشوری شامل چند شهرستان",
                "واحدی از تقسیمات کشوری بدون روستا"
            ]
        },
        {
            "question": "بخش توسط چه کسی اداره می‌شود؟",
            "correct_answer": "بخشدار",
            "incorrect_answers": ["استاندار", "فرماندار", "دهدار"]
        },
        {
            "question": "دهستان چیست؟",
            "correct_answer": "کوچک‌ترین واحد تقسیمات کشوری از چند روستا، مکان و مزرعه هم‌جوار",
            "incorrect_answers": [
                "واحدی از تقسیمات کشوری شامل چند بخش",
                "واحدی از تقسیمات کشوری شامل چند شهرستان",
                "واحدی از تقسیمات کشوری بدون روستا"
            ]
        },
        {
            "question": "دهستان توسط چه کسی اداره می‌شود؟",
            "correct_answer": "دهدار",
            "incorrect_answers": ["استاندار", "فرماندار", "بخشدار"]
        },
        {
            "question": "ساختار تقسیمات کشوری ایران چیست؟",
            "correct_answer": "استان، شهرستان، بخش، دهستان",
            "incorrect_answers": ["ایالت، ولایت، بلوک، قصبه", "سرزمین، خوره، تسوگ، رستاک", "شهربی، ایالت، ولایت، دهستان"]
        }
    ]
}
